【市民心聲】劉生：用渣打ATM「真係要好有EQ」

即時財經 2017-03-27 00:05:12 HKT

劉生指渣打ATM慢其他銀行一倍，「真係要好有EQ」，係train(訓練)EQ的好機會。(蘋果日報)
蘋果實測主要銀行自動櫃員機(ATM)，結果渣打要近兩分鐘㩒到錢最慢。同時是渣打及恒生客戶的周先生表示，如果自己趕時間盡量不用渣打ATM，寧願用其他銀通櫃員機，而且銀通機都好得多。他指，相比恒生，渣打ATM好慢，「渣打係特別慢，其他滙豐、恒生OK，其他銀通大部份OK。」

同樣有用滙恒及渣打ATM經驗的劉生坦言，用渣打ATM「真係要好有EQ」，係train(訓練)EQ的好機會，感覺渣打較其他銀行ATM慢一倍有多，「差唔多個個步驟都慢」，趕時間會用滙豐或恒生ATM機，因為較為正常。

梁女士表示，自己只用過恒生及滙豐自動櫃員機，這兩間銀行的ATM操作都算快，自己多數有時間，會選擇排隊撳機，而每次用ATM的時間不定，要視乎用什麼功能。

記者：曾木秀

金融科技（fintech）提升銀行服務效率，80年代引入香港的自動櫃員機（ATM）可謂走在最前，不過坊間經常投訴部分ATM運行速度快慢，《蘋果》實測美孚及中環兩區ATM提款速度，發覺提款過程均介乎40至50秒，當中滙豐、恒生最快，部分機種30秒完成，不過渣打則平均須時110秒，較同業慢最少兩倍。

本報於上周二上午11時到銀行聚集的美孚新村，測試滙豐、恒生、中銀、渣打、東亞、花旗、星展ATM速度，記者以入卡一刻開始計時、輸入密碼及按提取100元，直至收到提款通告單、取卡，以及取出現金為終結計，滙豐及恒生ATM運作速度明顯較快，約40秒已完成交易，渣打則須時1分47秒，其餘銀行大部分均在50秒內完成。

為免出現誤差，記者再到ATM機種最新最快速的金融中心區中環測試，當中滙豐、恒生維持相當快速表現，僅30秒即完成交易，渣打無論是總行或中區另一分行，運作速度同樣維持在1分40秒以後，甚至接近兩分鐘。不過由於兩間行的ATM機數量多，在毋須排隊前提下，不致造成困擾。

值得注意的是，由於每台ATM機的流程均有些微差異，例如部分會詢問人是提取港元或人幣，故此應有約3秒誤差。

由於目前滙豐、恒生擁有自己的清算網絡，其他銀行則使用銀通網絡，記者嘗試以中銀信用卡到滙豐ATM提款，測試網絡不同會否令ATM運算速度減慢，結果速度仍然是40秒以內，故此網絡並非ATM慢的元凶。

電腦學會主席梁建文解釋，ATM首先會偵測卡片屬於甚麼網絡，若果是銀通卡，則會先接入銀通平台，再駁入所屬銀行核心系統，而每部ATM的周轉時間因應銀行背後系統不同而有差異，而至於渣打由於多一層軟件處理程序，駁入核心系統前尚多一層，或許需要較長時間處理。

另外，據知情人士指，渣打採用的Wincor Nixdorf（剛被對家diebold收購）櫃員機，機型大部分比較舊，而近年金管局要求銀行提款卡由以前磁帶卡提升至晶片卡，運作軟件亦全面提升至微軟Window7，加上在數據傳送上採取ODS（Operational Data Store，操作數據存儲）方式，若果硬件未有提升將會令速度減慢。

截稿前，渣打發言人未有回覆，僅表示稍後會作出回應。

據金管局數據，截至2015年底，本港共有3,249台ATM，由於滙豐、恒生不能直通銀通網絡，現時當局正建構連接兩大系統的快速支付系統，料下年完成，屆時ATM或能最終互通。

記者：周家誠 陳洛嘉 梁偉聰

前面係女人，訓練難度加倍

屌你老母，咪撚俾銀通亂入滙豐、恒生網絡呀

原來而家中銀卡可以喺匯豐atm撳錢 真係唔知喎

不嬲都得
但係要收手續費

你鐘意用信用卡都拎得錢啦
比手續費同息之ma

屌你老母，咪撚俾銀通亂入滙豐、恒生網絡呀

極多廢中廢老用中銀.....我唔撚想見到佢地先用HSBC

windows ?

裝linux

前面係廢中廢老既話 部機幾撚快都冇用啦
屌你老味 唔知以為佢禁幾百萬出黎

比咩息

渣打真係，我屌你老味

渣打D機每個INSTRUCTION要LOAD 20秒

用 windows 你想快 ?

有聲post
請先取回閣下提款卡

你信用卡提款咪當你透支咁計息囉

全部都係WINDOWS架啦

上次唔小心入左渣打㩒機
慢到。。。

交易處理中，請稍後

由上手抆卡到插得卡要20秒
load 畫面入密碼又20秒
入完密碼又20秒

所以咪慢全部都慢

渣打好心換過批機啦
慢撚到嘔

最契分禁完提款 佢會比幾個DEFAULT銀碼你揀 你唔提果幾個銀碼又要LOAD多次

炒IT啦

我用匯豐已經覺得慢
渣打再慢d?

搾兜啲機真係慢撚到痴線

TOUCH SCREEN 都可以等一、兩秒先知你按咗。

其他機排兩都好過排一個人既渣打

最撚仆街深水埗黃金附近無乜機撳，果兩部渣打人唔多都排到癲。

好慢又舊

渣打真係慢到痴線
前面個人用完走埋，我行到埋去部機通常都仲show住"多謝"畫面，唔比人插卡，要等十秒等佢轉返做歡迎先插到卡

渣、打正垃圾

其實有無可能引入新科技?
atm機用指紋之類

渣打機真係見到都調頭走

屌佢老味，自從公司要開揸兜戶口出糧之後，我先知獅子啲機好撚快

連IOS個apps都垃撚圾

銀行同樓按app未support iPhone 6+介面
股票app連iPhone 5都未support, 仲有上下兩條黑邊，

黐撚線

你無留意香港既金融科技發展

真係差人一截

用其他行嘅機啦屌
大象同新加坡行啲機快到仆街

等左咁耐終於有人講

仲有咩要用到atm? 咩年代?
仲同d妹下妹下一齊排部機?
一個唔該前面排兩個女人冇10分鐘唔洗旨意等到

渣打嗰啲慢到保證你會想一野打爆佢

美國可以用 Apple Pay 喺ATM㩒錢

你呢個諗法好特別

其他行都有幾款唔同機，有快有慢
揸兜全線都係最慢嗰隻，兼且慢過其他行嘅同款機

換曬mac os 配合iphone 5秒拎錢

之前急住禁錢，見匯豐多人排走左去用渣打
屌你個西慢到仆街，禁左5分鐘

慢又係一個問題，「請閣下提取現金」呢句，好似大大聲話比全世界人聽：有錢攞啦!

比我搶錢都捕住渣打機。

本身用中銀，冇辦法之下先會用渣打。

一直都係銀通唔使排
獅子多人到仆街

部食錢機又係慢到癲

中銀atm新機有限時 好似一分鐘？
過左時間就會彈番出去

唔知收15 蚊定5%
利申 撳開三百

CITI機真係世界級

agger, 啲atm 機用windows , 垃撚圾，上次見到部atm crack 左，忍唔到手撳左兩野，比銀行阿姐以為我撳壞左部機

渣打個提款機 係慢到你會懷疑佢係hang左機 次次都勁驚佢食我卡

渣打唯一好處係買股票冇最低佣金同可以網上免費轉帳

仲有按揭息口低

成個過程慢到夠整杯麵

咪就係
老一輩先最鍾諗用hsbc
次次去都有班廢老前世未排過隊咁架

撳錢

我都係咁

應該將所有atm機set做只有提款功能
繳費果D用繳費鈴
入錢就入錢機

唔係入錢落渣打戶口都唔會用渣打啲機

用完真係返唔到轉頭

好多苦主

交易處理中 請稍候
次次聽到都想打爆部機

渣打部機真係好慢

成日以為佢食左我張卡

有聲

用過日本atm就覺得香港atm落後20年

渣兜真係慢撚到訓著

去獅子排隊等得耐係因為人多
去渣兜排隊等得耐係因為
部機真係好撚慢
佢部入票機先恐怖

????????

其實有無人解釋下點解渣打機咁慢
照計每間都用差唔多既野

你唔駛撳錢既，on79！

「交易處理中，請稍候」

「請先取回閣下既提款卡，然後再提取現金」

八十年代嗰陣走在最前，不過之後三十年原地踏步

等二十秒先會有錢出⋯⋯

渣打atm慢到以為hang尻左

寧願去東亞花旗中銀，都唔會去渣打，狗也不屌

渣打機加c9簡直係世界級

Internet Explorer

其實係渣兜特登整到咁慢
等你d人知難而退
咪鬼用佢地ATM

用渣打機入錢真係發癲

去七仔買包tempo 再用eps 攞現金好過啦

又真係唔洗
好少用cash

渣打真係慢到仆街

渣打果種慢唔講得笑 試個入票禁輸入開始 等勁耐無反應 原來係load緊

中國D提款機都系事先張揚

建制（既得利益階層）同心778票牢牢抓住權力／財富／女人
你怨乜

渣打入票機真係非一般咁慢
由插卡去到入得票已經用左成分鐘

匯豐恆生都大把同款機啦，又唔見佢地慢

真正考eq 嘅係企係一個不斷轉帳，最後再撳錢嘅女人後面

不嬲都唔用渣打atm
渣打最好嘅地方係轉帳去其他銀行免手續費
所以通常來往錢集中喺渣打然後再分出去
例如分去滙豐㩒錢用貪佢機夠多

獅子用ncr喎

有次排隊拎錢 見到前面個廢老餘額四百幾萬

可唔可以隨便增添一啲淨係提款無其他功能既機

渣打就好在好多野都唔洗收錢
所以我股票放渣兜
錢就痕身

有D咁既事

有聲渣打D機D制特別難禁

點解其他atm多數冇聲，但係渣打atm要出聲，就係驚你以為hang機

大部分NCR，但有少量Wincor

系你老母

有錢人真係寧舍唔同啲

俾手續費咪得

通常去citi部機拎錢，仲要好多時都唔駛排隊

渣打每次只俾我攞10000，部機又慢想攞多10000又俾後面啲人藐。
其實有無得set做20000一次？

睇得出依位呀生好大怨氣

無人可以炒，基本上無IT係香港

依家hsbc每間分行開始有一兩部機專for撳錢
杜絕班轉帳狗慢慢霸住部機

HSBC 都有網上免費轉帳

渣打慢到

撳完錢 走左兩米先聽到部機講再見

Payme?
定佢本身個app 唔洗手續費？

有啲恒生機㩒密碼反應慢啲都俾我屌

上手撳完都等成分鐘先可以再入卡。

條 AT MAN 應該收梗最低工資，手腳慢撚到丫。

E banking 免

換緊做NCR
新NCR幾個樣好得意

Cant agger more
次次行到去明明無人都要等佢load多陣
「多謝使用服務」
到我禁錢果陣每個command都慢撚到閪咁
不過咁多年都慣左

同埋每間分行都係2部機可以禁錢
Hsbc 痕身 都有n咁多部

X後再提取現金
再見